鄭承隆失望：無釋除疑慮

全文

鄭承隆失望：無釋除疑慮

監警會前委員鄭承隆指報告未能釋除港人對連串反送中事件的疑慮。資料圖片

【本報訊】監警會主席梁定邦表示反修例報告只會講「大場面」，不會談及個別警員失職。據指，報告無觸及8.31市民被警方無故毆打，監警會前委員鄭承隆（圖）直言若屬實，其對這份報告感失望，指未能釋除公眾對連串反送中事件的疑慮。

相關新聞：全港賀777生日 警亂椒噴記者

林卓廷：點塗都係爛肉

鄭承隆向本報指出，監警會有責任提升警隊公信力，「有必要釋除市。。。。。。。。。。。。。。。。政府睇清楚警隊喺呢件事裏面有冇做錯，如果唔好就應指正，縱使係講大環境，應該清清楚楚，而唔係就咁賴過件事」。

就報道引述報告指7.21警方事前低估情報及未有及時澄清「警黑勾結」，7.21受害人之一的立法會議員林卓廷表示，若報道屬實，他質疑報告相關理據，「就算當警方低估情報，我當晚被打傷送院約係晚上11時，約凌晨。。。。。。。。。。。。。。。。警會報告內容如報道所描述，「只係幫警隊塗脂抹粉，但塊面太爛，點樣塗都係爛肉囉」。

■記者謝明明